https://web.archive.org/web/20010412045408/http://www.haratetsuo.com/diary.html

注：  
- 原哲夫的这个日记好像是他妻子写的；  
- 这里只摘录部分与北条司、Coamix相关的信息；  

![](https://web.archive.org/web/20010430102210im_/http://www.haratetsuo.com/diary/img/diary_title.gif)  
相も(愛も!?)変わらす仕事に篭りつきりの原哲夫先生。それならばとノリコ夫人がオットに代わって近況報告!!  
相也(爱也!?)一直窝在一成不变的工作室里的原哲夫老师。那么希子夫人就替丈夫报告近况!!





### 2001  

- 3月25日“疲惫星期天”  
...到创刊为止，可能已经没有休息的日子了…。因为稿子有点迟，“堀江每次来我房间都说‘卷起来卷起来’。”无力地笑着。...

- 3月19日'送上你的插图'  
...昨天，这个网站的BBS上出现了一个戏剧性的发展（此时，我只知道故事的中间部分）。 堀江先生笑着说："我们互相理解。"他向莫奇点点头，莫奇满意地说："这是一个男人的世界，不是吗......"...

- 3月14日“令人兴奋的白色情人节”  
...傍晚，我和女儿走在阳光大道上，突然遇到了北条的太太。因为戴着口罩，女儿说:“咦?”问。“北条的……”“?”“啊，是つかぴょん的夫人。”“啊，是つかぴょん的!”因为。在我们家，“つかぴょん”成了绰号，这一点被发现了。...

- 3月11日 "MUSUME的生日"  
我们从31号拿出一些冰激凌，说："让我们为AR冰箱储备一些零食。" 我用魔法笔在冰激凌盒上写下了Mousume的名字和兔子的照片"我们必须保护它们不被零食猎人根岸先生发现！"（Coamix真的是一家快乐又温馨的公司）(译注：待校对)


- 3月7日“最终生日会”  
哲夫先生。“bunch 0号”的封面画完了，正在做正编的彩色原稿。傍晚开始出席董事会。  

- 3月5日“淡雅色”  
![](https://web.archive.org/web/20010423202323im_/http://www.haratetsuo.com/diary/img/20010305_1.jpg)  
迷上收集贴纸的女儿收到的Coamix贴纸。金、银  

- 2月26日《七个刺青》  
...这个刚刚启动的Coamix AR，如果顺利就好了。...(译注：AR指ArtRoom)  

- 2月1日  "绝对的出席"  
傍晚去Coamix。丸山先生说:“山本先生的眼睛好可怕。”原以为是在韩国被什么东西缠住了，原来是“眼球”。可能是血管破裂了，眼睛红红的。过度使用?担心。在同一栋大楼的三楼将会有一个“艺术室(暂定名)”，正在进行内部装修。据说要把哲夫房间的墙壁漆成“金色”。又是风水…?

- １月３１日　「おばあちゃんの誕生日」  
如果问孩子“下次想要什么样的爸爸?”他问道。女儿说:“选一个核心的人吧。大家都很温柔的。特别是?先生(连首字母都写不出来)，是那种被拜托就不会拒绝的类型……”的建议。  

- 1月16日《采访的采访》  
...Coamix的纪录片(?)为了在电视新闻节目中进行，从去年开始，TV工作人员就来拍摄了。今天拍摄的是哲夫先生的新连载第一话的名字会议(?)。

### 2000  

- 12月25日“幸福的圣诞节”  
...6:00 pm，守灵夜。爸爸去世那天，莫奇给我打电话说:“大家一起支持你。”然后今天，Coamix的各位都来了。爸爸很信任哲夫先生。创立Coamix的时候也是。今天看到我们被同伴包围，我很高兴(妈妈也觉得堀江她们给了我很多力量)。....

- １２月１５日　「猫小姐忘年会&Coamix忘年会」  
...晚上是核心混搭的忘年会。井本先生和山本先生的最强搭档品尝在拍卖会上买到的极好的葡萄酒，是一个很棒的企划。堀江先生的感恩问候(因为他特别强调了葡萄酒的价格)，以Tsukapyon(北条司先生)的干杯开始，“品酒”游戏使气氛高涨，哲夫先生放松了心情的一根收尾(“呵呵。”之类的话…)以此结束。接着是第二次聚会。...

- 12月7日“人气西餐厅”  
...哲夫从明天起要去上海做取材旅行。 他说："又要一直吃中国菜啊..."，所以我们去了「赤坂　津つ井」吃晚饭。 哲夫说，"我喜欢这家餐厅，你呢？" 我说"哦，江口(寿史)说他也喜欢"，他说"是啊，北条(司)也喜欢"。 漫画家的最爱？ ... 

- １２月２日　「ドームでラルク(1)」  
...哲夫先生一边说着年内要为新连载的第1话命名，一边还在为角色商品的设计而烦恼，什么都没做...

- 11月27日“新人欢迎会”  
...傍晚，去coamix送稿子。好像人很多啊。工作人员成倍增加!...

- 11月9日“特盛牛肉盖饭”  
(说到肉(失礼)，莫奇。2000.9.21。发表“减肥宣言”时的证据照片出来了!从那时起，“要认真地留下同样姿势的照片。”是这样说的吧···。但那之后就没再拍了。那也是反弹的原因之一吗?)  
...感冒久治不愈的哲夫先生(这个感冒，莫奇说“可能是传染给我的…”非常在意。好像连核心混音都被传染了…)...

- 11月7日“新潮社的问候”  
...哲夫先生参加了在新潮社举行的新杂志发表会。勉强完成了不擅长的台上致辞(最近，必须在人前讲话的事情增加了，所以想去“说话方式教室”等。什么事都是从形状开始的人…)。据说电视台的工作人员也来了，每次镜头来都跑掉(因为不好意思)。...  

- 11月6日“标题未定”  
...哲夫在商谈新连载的事宜。“好像感冒了…”他有点难过。据说第一集的剧本早就写完了四稿，非常精练。再加上在上海的采访得到的东西，是“厉害的世界观”。说到上海，旅行前减肥10kg的莫奇在四天三夜后恢复了原来的身材(这就是俗称的“反弹”吗?)。....

- 10月23日“出轨对策”  
晚上，我带着一份粗略的草图去了Coamix。Super Index的时间表（这个网站的更新时间表，是他们前几天为我们做的。当我告诉他，我会按照Super Index的时间表尽力而为时，善良的莫奇说："不要把自己逼得太紧......"。.... 

- 10月19日“Super Index”  
傍晚，我和绪方一起学习了手机，然后去了Coamix。和他的公司Super Index的大家也是第一次见面。一直承蒙您照顾了。...突然回头一看，里西站着T恤、运动衫和凉鞋，“真是粗鲁啊……。“我说，”我是打网球后才来的。“。高尔夫之后就是网球！里西君庆应气分没有脱掉哦(顺便说一下，绪方同学是东大)。接下来是游艇吗？(这么一想，竟然是Coamix的“网球部”的练习。这个公司到底是…。我也和丸山同学一起参加社团活动吧。)。哲夫先生正在写作中。一口气就是工作场所。

- 10月12日“心情的要点”  
Coamix部分是高尔夫集训中。这个那个干劲十足的哲夫前一天还在高尔夫学校上了课。和堀江一起挑选的球杆也带去了，应该很开心吧。

- 10月10日“里西君和近木”  
趁着还没忘记好吃的素材，我从上午开始就跑去Coamix，结果正在开会。梅村(摄影师)陪着我。虽然每次都在反省没有预约，但是因为有这样温柔的人，所以没有吸取教训。...

- 9月29日《秋天的气息》  
...堀江在各种媒体上露面，照片也很多。他说“每次看到自己的脸都很震惊”，于是我把“每张照片都拍得很好”这句话咽了回去(在这里写是不是一样…)。...

- ９月２２日　「主人公と作者」  
因为官方HP开放了，链接的请求用邮件通知朋友的漫画家们。...  

- 9月21日“电脑恐慌”  
...决定为Coamix的大家也使用的VAIO。(译注：VAIO是Sony笔记本电脑)

- 9月19日 “官方HP开放”  
在モッチー和绪方君的彻夜努力下，官方HP终于开张了。去Coamix看一下(因为自己不能输入地址……)。觉得人挺多的，原来是香港来了个西装裁缝，正在给工作人员量尺码。好像高中入学前的光景(大家一起来做制服的感觉)。

- 9月4日《被选中的孩子们》  
...今天去Coamix送第一次原稿。大家的服装越来越随意了。套衫或家居服。...  

- 8月28日“学习会”  
Coamix办公室的空调坏了，热得不得了。

- 8月27日“逆园艺”  
...中午和哲夫见面吃饭。“名字怎么也没进展……。“我有点困难。话虽如此，自从认识以来就没听说过“名字不断发展”的台词。

- ８月２２日　「ひろ志先生詣で」  
8月22日“Hirokorozashi老师参观”  
...还有公司成立的问候等，访问了Coamix的工作人员和本宫先生。还是那么强大。

- 8月16日“再见COAMIX”  
COAMIX正在募集新创刊杂志的标题。儿子“周刊漫画爆诞”!像小学生一样的提案。

- ８月８日　「ウラ活動」  
....北条(司)先生还能顺利地根据截止日期倒算，并严格按照预定计划完成任务。哲夫先生是那种会一直存起来(当然脑子里也会有各种各样的想法)一口气做完的类型。助理让我哭。梅泽(春人)先生为难地说“我也是那种类型”。

- ８月５日　「感謝の会」  
“北条司老师漫画家生活20周年&神谷明声优生活30周年感谢会”在地元吉祥寺的酒店举行。哲夫先生也是第一次担任主持人，非常紧张。演讲的时候连我都捏了一把汗。哲夫结束后从台上回来，我正想安慰一下他，堀江却抢先抱住了他的肩膀。不愧是成立了热血男人的友情公司的关系啊!。“事务所的H先生”是“(株)COAMIX的堀江先生”。接着是北条的学生(?)井上雄彦老师、梅泽春人老师的演讲，神谷的朋友damon小暮阁下、尾崎亚美老师的演讲，气氛非常热烈。在会场被很多人说“在看日记哦”(井上健也是哦!)。结束时，堀江社长哭着打招呼，新潮社的社长(真是太帅了)的问候语。  

- ８月２日　「役員会議」  
６月Ｘｄａｙに新会社 「（株）ＣＯＡＭＩＸ」を設立してから、行事（？）が増えて楽しそう。...
6月X日新公司“(株)COAMIX”成立之后，活动(?)越来越多，看起来很开心。  

- ７月１７日　「大暴れ」  
北条　司先生も来ました。「うちの（北条さんも愛妻家で有名）がこ れを・・・。」...   
北条司老师也来了。“我们的(北条也是有名的爱妻人士)……。”  



## LINKS  
https://ocr.space/

